<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sous le Rosier.</title>
    <description>Sous le Rosier, chez le rêve... Mais je suis... de Froufrou à Fou...</description>
    <link>http://lerosier.github.io/</link>
    <atom:link href="http://lerosier.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 30 May 2016 22:05:21 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 30 May 2016 22:05:21 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.5</generator>
    
      <item>
        <title>伪Geek文青的基本素养</title>
        <description>&lt;p&gt;这个问题要从器材党说起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我喜欢买最好的，或者我认为我能得到的最好的，我也最喜欢的器材。比如最日常的买衣服，我一定会看材质，棉质，麻质，viscose等，羊毛因为价格原因，会接受混纺。也就是这一年，这个原则才有一些松动，会因价格和款式对材质做出一些让步。再比如，对画笔的选择，我钟情于Raphael的貂毛笔和松鼠毛拖把。我也曾经觉得，我买一个宝丽来sx-70，只是为了使用的，结果因为饰皮状况不能接受导致，最后还是拍了一部original刻度版。我选二手镜头，会选便宜货，但也偏爱不常见的镜头，反而对镜头状况不太在意，只要基本不影响成像就行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;类似的选择，充满我人生可以自由做主的每一个角落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说来说去，是我对物质的有点变态的需求。但是，再往深一想，我做这些事情，其实只是为了显示我的个性。这些我自认为的，经过我审美观和价值观过滤的东西，让我变得不一样。我是有多缺乏安全感。我是多么想让自己不平凡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;物质控，就是我妥妥的伪文青的基本素养。说道伪Geek，我还记得我曾买过一本php的圣经教材好像，后来看了一点，现在都忘光了，书也二手卖掉了应该？总之，曾经想过自己建立一个个站的，后来了解到码农不是想当就能当，申请维护域名和空间也挺麻烦，最后连wordpress都没有去玩。这件事情不了了之。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到建这个博客之前，我整理邮件看到一个朋友的wordpress的博客，零零散散写了好多年，突然觉得，有些东西如果能这样放在一个生活之外的地方，并没有多少人去看，可能有些人偶然的路过，看过几眼，或者关注过一段时间，也挺好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是，我觉得，有一些事情，应该在自我以外的地方，得以生存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此有了这个博客。当时也是莫名其妙的，就搜到GitHub这个地方，当然啦，都赖网上GitHub建独立博客的教程实在太多。这是一个程序猿交流的圈子，老实说，我一个只能勉强看懂几行css和html代码，在这里fork别人的博客样板再改成自己想要的样子的伪Geek真的很心虚。我并没有代码可以分享呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时花了两三天的时间，熬夜把博客弄好了，真的很开心。我记得我换Mac之前，常常折腾Win，虽然也不知道自己在折腾什么，大约是搜寻杀毒软件呀，各种小工具的小众软件呀，自定义设置呀什么的，你看，就连代码，我也能玩出物质控，我也不知道说自己什么好了。结果换成Mac之后，我曾经幸苦搜集的各种小软件小资源全部忘光光！我还大言不惭的说，喜欢Mac就是因为不用让我犯选择困难症，以后也再也不用折腾电脑了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结果，打脸了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从选择Evernote还是Onenote开始，这条路从未停止过！后来是决胜出Ulysses的写作系列，再到番茄闹钟，密码软件，快递查询软件，下载软件吧啦吧啦，就连代码编辑器我也选定Sublime Text了呢。还好我OS上的程序APP真的需求没有特别特别多，还好我还比较忠实于苹果自带的功能和软件，以上说的也都差不多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而这毛病还是挺让人绝望的，不是吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天一时兴起，我又决定折腾下Mac自带的电子词典，因为需要，想装个大罗伯特来着，结果我发现GitHub真是棒棒的，找了个开源项目Pyglossary来转化Mdict的词库格式成Mac适用的格式，折腾了一天，终于能让法语的特殊字母正常显示了。
可是两个包的代码，我完全不明白为什么，我还下了Diffmerge对比两个包的代码来着，仍然一头雾水！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就说，我这种三分钟热情的伪Geek文青，有没有可能又跑去学习某种代码呢？虽说终身学习的理念，和编程语言锻炼逻辑的想头很值得倡导，可是，真还真是令人绝望啊。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 30 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://lerosier.github.io/2016/05/30/%E4%BC%AAGeek%E6%96%87%E9%9D%92%E7%9A%84%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E7%B4%A0%E5%85%BB.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://lerosier.github.io/2016/05/30/%E4%BC%AAGeek%E6%96%87%E9%9D%92%E7%9A%84%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E7%B4%A0%E5%85%BB.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>春风十里，依旧死在懒癌里——说说我那些在发霉的镜头君</title>
        <description>&lt;p&gt;懒癌的可怕之处在于，哪天懒到只剩回忆可干的时候，猛然发现连供懒癌嗑药用的回忆都木有！这种事情在我身上发生好多回了。比如，买了已经三个手动镜头，却发现根本没有像样的作品，胶片摄影的器材都卖掉了，回头找找只拍一卷不到的胶卷，想想，时间都过去五六年了。再比如画画，比如皮艺，都没有什么拿得出手的，有时候连一时的热情都算不上呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纠结了好久，最终还是放弃掉大约我永远都不会太有行动力的胶片摄影，想想，135要拍上36张才能去洗呢，120也要积攒两卷才能洗，自己洗的话，还只能拍黑白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关键，法国洗照片和扫描很贵吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来想想，学习摄影还是要从拍立得开始。拍完立刻就能知道结果。废个三五张，以后按快门的时候，哪怕按的是数码相机，也会改掉狂按的不良习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前段时间，想在自己生日的时候，送自己一台拍立得，纠结来纠结去，嗯，当金牛座的物质欲望和口袋里的软妹不成正比的时候，就是我这个样子的，总之考虑了很久，都在亚马逊上下了富士instax 90的单了，结果脑子一抽，又取消了订单，然后跑去ebay上买了一个宝丽来。A1M2的型号，黑色，本来想着生日的时候正好自拍一张纪念，以后正好可以每年生日都来一张，可惜相机从西班牙寄来，在巴黎戴高乐滞留了将近十天，生日过后才收到的。现在拍了六张了，曝光不好掌握啊，而且M2的机子皮子老化的，拿在手里都是黑色粉末。于是吹毛求疵的我，最终又去ebay买了一台orginal的刻度版。觉得，有三角孔和背带也没有多实用呢，反而拍照的时候我嫌肩带碍事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且，刻度版真的越看越美。希望皮质不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗯。其实前段时间，我还买了一个50mm的斯坦海尔的头。以前觉得，一机一镜什么的就够了，也难怪都没有什么热情呢，其实35mm和50mm的真的在平时很难拍。我总想说，网上那么多扫街贴，真的是惨不忍睹。这次买的这个标准镜头，在我的XE1上其实相当于中长焦。大约75mm。嗯，也终于体验了一把人像镜。拍小品什么的确实比起等效50mm和等效35mm的好发挥，而且，我发现其实拍人文小品这个焦距也不错。上周日的时候，和朋友出来闲逛，顺便拍了几张。两张比较满意。对于黑白的明暗，感觉还是很难把握。而且老镜头都是手动，对焦时真是一把辛酸泪！另外两只镜头，一只品相很好的梅耶30mm，一只品相不咋的但是色调我非常喜欢的肖特。算是所谓的战斗版吧，毕竟后来在ebay上看到品相好的，要好几倍的价格呢。不过一只没有好好用过肖特这只。这只L39转的fx，不知道为什么最近对焦距离变远了好多，而且镜片上有类似脱膜的痕迹，虽然不影响成像，但是回想起来，卖家的描述挺含糊的，之前都没玩过ebay，不知道可以维权呢。不过好在镜头也不是很贵。下次带它出街好了。至于梅耶，非常喜欢它的最近对焦距离啊，那是杠杠的，非常实用，可以真的非常不喜欢它黄黄的色调。总有想把它出掉的冲动。吼吼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想要Elmar 50mm或者35mm的，可还不知道什么时候可以下决心买。当时和丁说起买宝丽来的事情，还小心翼翼的，结果想不到她也很赞同买拍立得。确实，我们如今的世界，还有多少人会去把手机里的，或者相机里的照片特意洗出来呢？当然摄影人除外啦！不过我当时买宝丽来的冲动，就来自于照片墙。嗯，总觉得自己的生活太单调了。因为懒，所以特别乏味。想想，真是自作孽，不可活。我手里还是有不少东西可以玩的，结果弄成这样的处境。也不知道该怎么说自己了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到宝丽来，有机会的，我其实还想收一台二手的富士拍立得，主要相纸便宜啊！真是说多都是泪。在亚马逊上买了两盒sx70的相纸，16张，还是幸运的15欧一盒买的，在国内都可以买4盒10张的mini相纸了吧。果然是烧钱的爱好。不过想想，如果拍胶卷，先不说相机了吧，但是胶卷的钱，去店里冲洗或者自己冲洗扫描的钱，也和宝丽来差不多了。果然还是富士拍立得便宜么？而且之前在搜集宝丽来信息的时候，本来还想买撕拉片的，结果刚好那个时候，富士出的唯一的撕拉片相纸停产了。嗯，也不知道不可能计划能够撑多久呢。希望能越来越哒，最主要还是希望相纸降价呀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个世界还是诱惑太多。有点文艺情节的，就是分分钟要没钱买口粮的节奏！之前在自己的水彩群里认识一个姑娘，把我拉进欧洲手账群，胶布啊贴纸啊笔记本啊，真是没有心力再去爱！会想到这个，也是因为觉得，相对宝丽来说，富士mini相纸真的不算贵，小小的，做手账真的还蛮合适的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然，拍立得做手账怎么说，还是挺奢侈的吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;觉得，春风十里，正是适合出门扫街扫景的时候呢，附两张斯坦海尔转接XE拍的，红色罂粟和两个老头子。嗯，都是黑白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/lerosier/lerosier.github.com/master/_images/119052016.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/lerosier/lerosier.github.com/master/_images/219052016.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 19 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://lerosier.github.io/2016/05/19/%E6%98%A5%E9%A3%8E%E5%8D%81%E9%87%8C-%E4%BE%9D%E6%97%A7%E6%AD%BB%E5%9C%A8%E6%87%92%E7%99%8C%E9%87%8C-%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E6%88%91%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%9C%A8%E5%8F%91%E9%9C%89%E7%9A%84%E9%95%9C%E5%A4%B4%E5%90%9B.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://lerosier.github.io/2016/05/19/%E6%98%A5%E9%A3%8E%E5%8D%81%E9%87%8C-%E4%BE%9D%E6%97%A7%E6%AD%BB%E5%9C%A8%E6%87%92%E7%99%8C%E9%87%8C-%E8%AF%B4%E8%AF%B4%E6%88%91%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%9C%A8%E5%8F%91%E9%9C%89%E7%9A%84%E9%95%9C%E5%A4%B4%E5%90%9B.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
